【港澳矛盾】澳門網民聲討香港人！鬧爆港人拒收葡幣、要求匯率補水

去開澳門的香港人一般都習慣以港幣 1:1 葡幣付款，酒店、賭場等一般都會以港幣找續，但澳門小店一般就以葡幣找錢。有澳門人在澳門討論區發起一場聲討，要求港人到澳門遊玩時，不要再要求「找葡幣要補水」，甚至不要要求「找港紙」，引起一連串 港澳矛盾 的激烈討論。

港澳矛盾 找葡幣要補水？

港幣兌葡幣的匯價是 1:1.03，而非 1:1。雖然不少香港人去澳門會使用港幣付款，但店家不一定有港幣找續，所以部分小店都會以葡幣找錢。因此有部分港人覺得非常蝕底，要求澳門店家找葡幣時要補回差額，即係找100蚊時要補多3蚊，而澳門人就覺得香港人小氣，嫌麻煩就唔好去澳門！

激烈討論 各執一詞

話明激烈討論，攻擊對方旅客的品格少不了。但大家謹記要睇得冷靜少少，君子動口不動手（動粗口都唔好）。澳門人就叫香港人唔好再去澳門，又話去到香港又唔收葡幣好唔公平！香港人就叫澳門人應該立法收葡幣，又串對方貨幣唔夠國際，討論非常激烈！

澳門人：香港唔收葡幣唔公平！

不少澳門人都提出，香港人去得日本都自覺用日圓，澳門人去到香港都會自己兌港幣使用，點解去到澳門又唔識自覺用葡幣？

澳門小店：不少港客堅拒找葡幣

討論中有不少澳門小店商家，大部分都遇過港客要求找葡幣補水，或者堅持找港紙！但亦有人提出，如果澳門商家收港幣散銀，到銀行兌換，蝕的手續費更多！

港客一個幾毫都要補
有澳門人遇見港客在麵店因為補水問題，與店家互相指罵，即使面額只是一個幾毫，都堅持己見。

實情是：只有小店、公共交通收葡幣
也有網民指出，在澳門內多以葡幣流通的只剩下小店和公共交通工具，還有遊客不會用到的政府繳費。而且酒店、賭場都歡迎使用港幣；甚至澳門人在買保險、買樓等大金額的費用上也是以港幣繳納。

法例含糊不清
雖然澳門的法定流通貨幣只有葡幣，但根據澳門第7/95/M號法令的第四條，其他國家或地區的貨幣是可以在澳門當支付工具，咁即係點呢？澳門人都話唔清楚！

wfc

澳門好似港幣仲流通過澳幣,同埋澳幣係主動掛勾落港幣度,港幣唔掂其實澳門都自己捉蟲 ,雖然遲d 可能變曬做人仔

如果一開始就講到明1:1有咩好拗 唔鍾意咪自己去唱錢

去叫雞都係港紙>人民幣 唔收葡紙

澳門賭場唔收澳幣，屌佢

周圍都係找換店

係港幣掛美金所以澳幣先間接掛美金,澳幣要掛港幣係因為太多人唱錢做港幣,自己人打自己

呢個啱 去澳門1.03都要補水 有冇搞錯呀 冇錢就咪去啦縮埋一邊啦

On9
明明自己攞黎
如果冇人收就自然用葡幣
但又鬼咁歡迎港紙

補水都ON9. 要計到咁足, 就自己唱葡幣啦.

本地人發晒達啦

想睇澳門含門產咁撚串

如果買幾百蚊差果少少都要補真係幾cheap , 但係如果係幾皮野既話,就睇下間野有沒寫明1:1

其實冇話唔收
不過就唔好預一定有補水

咁撚勁咪唔好用唔好收港幣囉, WFC

乜澳門用得返水電喇？

唔想找葡紙咪自己去唱，唔係奉皆找港紙比你
利申香港人，有澳門朋友

冇人叫你收港幣，你唔收人哋收
成個currency system被港幣控制
買樓，股票交易用港幣做balance
部分賭場要港幣用籌碼
葡幣係香港唔work,世上係唔公平㗎

又用figure上人均收入打飛機

SORRY，我讀呢飯嘅

串得起就係我地求你比澳幣我地洗啦
果然比香港更接近大陸
連打飛機果套都一樣

噉你班澳門人又收港紙
一係串啲講明唔收港紙只收葡紙囉

嘩恭喜哂，歡迎返嚟現代文明世界唔駛再出街遊水

講撚到澳門人人住幾千尺咁

澳幣出紙幣咪又係要靠香港印鈔公司攸印刷

爭咩丫，轉哂用人民幣咪得囉

其實有時d小店都收唔到好多港幣，咁點找比你.....

我地澳門吊打香港人拉

咁撚巴閉咪全面唔好收港紙囉

利申：從來無要求補過水

唉！最弊有啲人呢，就拎呢樣打飛機
完全唔知財富分佈 proportion點計
數字上完全係超越英美法加德意紐澳星港日就以為好有錢

港紙係直掛美金, 澳幣係掛港紙

講事實又話製造矛盾，fragile heart

補水真係好撚肉酸

求撚其啦果幾蚊
去一次都唔知蝕唔蝕到100
隨時係賭場賺返啦

咁細？我幾隻狗沖涼房都二千啦
有時捉佢都好辛苦

通常去澳門俾港紙都係找番港紙喎 港紙基本上仲common過澳門紙 見親大部分街邊鋪頭都係用港紙多

終於有個似樣小小嘅香港人，竟然係牙蓋

同的士佬原理一樣炸
要佢找幾毫係撚狗
找完掉返佢

諗下何家同賭場佔財富收入幾多先
再除返人口，先得出嘅數字
世界上真係有錢，係瑞士
人均收入高之餘，財富分佈平均
澳門收入咁高麻煩睇下一般人分到幾多，何家分到幾多

入到大場咪又係賭港紙

你話冇寫明都算啦，間間都講到明人仔港紙1對1。
冇錢咪撚去澳門啦，成班死窮撚一個幾毫都要乞，比盡你咪10蚊8蚊，出街都跌撚左去啦。
港燦咪咁柒肉酸好唔好

有d餐廳真係寫明唔找港紙 最尾搵左個澳門人同佢100港幣唱100澳門紙

大型果d多數都收同找港紙，係小店麻煩d

Btw,聽講澳門人要睇無線，上連登
唔知澳門係咪無電視台討論區

d歌手要黎香港出道
d街呀手信呀，要搵香港拍劇賣廣告

1:1唔係問題, 但係你找左葡幣俾我, 我駛唔哂拎左番香港咁點?

香港緊係衰，邊有唔認
不過同澳門比呢，澳門就垃圾都不如囉

咁代表澳門高層次左？

關你撚事咩，唔通慘到好似你地開晒個門口比人入又趕人唔走，仲要比人食住

都唔知d澳門狗係咪比大陸蟲洗得多
又要屌又要玩
上黎連登把撚咩，係要犯賤比人撚

你用唔晒關人柒事咩

係呀
根本最冇資格拎人均收入打飛機根本係星港澳
我從來都冇認為呢三處地方嘅人係真正富裕
根本你唔係大財閥，大賭場
根本一般人冇可能真正分享到經濟成果
真正有資格拎數字打飛機只有北歐，瑞士等

你地咪日日飲大陸水再屌柒大陸，你做得人地唔撚做得？

香港由97開始冇自治過啦傻仔，一國兩制係你班懵撚香港人先信

果然係比蟲用錢圈養到一樣作風
澳門狗可以咁撚無恥用人地既野黎幫自己打飛機

唔好搞錯，我當香港比人侵略緊
乜你老婆比人姦，你會出門口避一避架
澳門狗好無恥
成日轉移視線就代表你地唔柒既咩

所以咪一早唔收囉, 死澳門狗

澳門呢啲4線中國城市有乜資格同香港比

連一間市級發電廠醫院大學都冇

雞蟲都要衝出黎認屎認屁

你訓醒未？
香港最多奶大陸
你班澳門狗又奶大陸大奶香港

澳門直接用人民弊算啦
反正都係中國人

係呀，得把死人口係到屌個強姦犯

日本英國唔收港幣丫嗎廢柴食屎狗撚樣五毛

澳門個天文台最撚勁

睇香港個天文台掛波

呀係喎, 有醫院架! 果兩間叫咩名話?

底薪兩萬幾，再加上黑警升職機會高，我知你想講澳門受訓過警員係三萬幾，係咪？
但香港係另外附有嘅福利同津貼，再加宿舍等等

唔係點解咁多毅進仔做警犬
btw黑警死全家

澳門成班澳門狗
邊有人？

用政府政策比？
我有得選擇我換到個政府暈啦
乜上連登係政府政策呀？
好撚無恥呀澳門狗

你用唔晒，要返香港，關人差事咩？
咁大個仔洗唔洗媽媽喂你食飯呀？

點解澳門狗仲上香港連登？

你咪問下澳門人信澳門氣象局定香港天文台
上愛暪睇下先

駁唔到唔洗格硬覆喎

我淨係知澳門班狗間屋個廁所都大過你成間屋。

好似係政府安排

點解香港人仲飲大陸水？

你唔撚找就咪撚學人收港幣啦 你條撚樣係停車場浸撚傻左呀?

除左不停拖其他野苦水，佢覆閪到d乜

落水

山頂害命
鏡湖謀財

我上面覆左你啦
無恥狗
政府迫你上連登架？

好心澳門撚就諗下點解賭場要用港紙，唔用你D葡紙，咁就已經講左原因

澳門狗理虧了~~~~~

有呀, 但係我唔會特登去澳門醫院囉

葡幣？澳門狗企圖分裂國家
拉得

澳門狗無課賣了
扮睇唔到

咁唔叫理虧? 你飲大陸水啦

講到明1比1佢找鐘意找乜就找乜啦，唔係講1比1嚟貪得意咩
冇腦唔洗同人講架
你比港紙佢找美金比你都得呀

收就識收, 找就唔識找
好波呀澳門狗

你最慘, 公立唔敢去, 私家去唔起, 搞到依家short撚左

葡紙不論流通性同認受性都比港紙低

岩既岩既
兜啦
Btw, 信唔信都好
我屋企買日本礦泉水飲，唔飲水喉水
比政府監住既野都避到
上連登係澳門政府迫你架？

我話埋比你聽
佢地通常老豆老母都係大陸人，90年代千辛萬苦走落香港諗住有好日子過，點知97回歸，坐係上面冇落嚟班親戚發撚晒達，咪憤世嫉俗囉

其實係純粹可以係澳門狗面前高級d啫
係呀, 我地香港人係一人之上, 萬人之下架啦 係你地澳門上面囉

你唔想要可以唔收架，冇人迫你收找錢架
咁咪唔會用唔晒囉
比埋解決辦法你

自己唔要葡紙咪找哂俾人囉, 港紙就自己收埋啦緊係

D澳門狗真係特別黑人憎

好心啦！
連銀行股票balance係港元
買賣樓宇用港元交易
賭場籌碼都係港元換

連自己人喺大銀碼都依賴港元

個地方又要廢 憑咩要就你

買losu沖涼啦，仲要人教？

哦，又轉移視線啦？
係啦，大陸人屌住日本買日貨都無問題架
無恥唔係罪既
係柒姐

唔係用人仔算你好彩啦 仲嘈

澳門網民

原來係咁, d澳門狗真係乞衣

我以為你睇唔到呀，搵到位出聲啦？
Btw,你上面唔係話飲咩？依加又要拉去沖涼呀

請問天鴿嗰陣，葡萄牙有冇派班機，撤走海外僑民？

嘩, 勁呀, 未去過歐洲ge歐洲人呀

留名睇你吹自己成q日去歐洲, 仲係歐洲有物業

分享吓,好多人都唔知
香港新鈔係外國整
空運到香港先印號碼

垃圾澳狗

絕對係, 咁撚豪氣咪撚收

聲討香港人?
澳門人突然咁勇武，學人去聲討?
爭取到開間似樣D既醫院未呀?
聲討咗澳門政府整間好少少既大學未呀?
連澳幣都要掛港幣，自己本地又無潮流文心，影視唔係靠香港就睇大陸
真係搞笑

今晚成個post既澳門狗特色之一
借大陸蟲轉移自己柒事
澳門狗無人淘寶架？
香港同澳門都淘寶
香港同澳門都收港幣
不過澳門狗就要上連登打飛機囉

佢地點敢上網呀，廿三條喎，上網亂講嘢真係死咗唔知為乜
所以佢地淨係夠膽上網吠香港人

咁又係呀, 頂多落停車場浸撚死
怕乜撚呀, 係咪呀

$10香港印鈔公司印

咁又係
你地慣左直接開門游水

香港印鈔有限公司的主要業務仍然是為三家發鈔銀行印製港元鈔票。香港印鈔有限公司每年生產超過三億二千萬張港元鈔票。另外，公司亦印製澳門大西洋銀行的澳門幣鈔票及香港特別行政區政府及澳門特別行政區政府護照的襯紙。

識字呀可?

大把賭場收葡紙啦

有資格笑你又要屌香港又要上連登囉

點姐
繼賭之後澳門最好做既係咪賣泳褲

講狗都唔夠香港黎 間屋細個狗屋

其實唔洗同隻澳狗嘈

人同狗本身就溝通唔到

佢之前啲post比人串到痴左線

如果澳門真係咁把炮
咁連澳門人都最好相信自己嘅氣象預測，醫療體系，貨幣體制，交通系統等等
唔好睇香港天文台呀，嚟香港睇醫生，用港幣交易，嚟香港搭飛機……
香港呢啲低賤之地襯唔起身嬌肉貴嘅澳門人

澳狗點解咁大口氣

講到澳門個個都係姓何姓洗米咁
係呀，澳門無窮人
最窮果個都好似有千尺樓

個個住豪宅但打個風都死咁多人 全城停電笑撚死

依樣野我就撐澳門啦!
本世紀最偉大建築!!!! 海一居
政府廢撚事你地跳樓呀 你照買, 佢起空氣樓, 睇你點跳

我同事萬零蚊人工揸路華 個個打風流工

澳門唔係狗竇黎咩

附送海水倒灌
連嘢食同水都唔夠....

沖涼唔係大陸水？神仙變出嚟？

咪同上連登一樣囉
大陸水係政府政策，上連登唔係政府迫你呀？
有人跳樓係個人問題
水侵澳門就係成班垃圾澳門狗唔敢出聲養左個垃圾政府既事
仲要柒幾多次呀澳門狗

係呀, 我衝出黎柒, 你就去海一居跳黎睇下丫

未知身嬌肉貴嘅澳門人點解仲要上連登同地位低微嘅香港人嘈，有失身份
唔好喺度搏存在感
返去qoos啦！

澳狗好能垃圾牙吊😂

支持一個月打一次風打到佢地收皮😂

3蚊都補 乞衣咩

第三世界都唔會咁慘
果然係清朝先會

有人跳樓係個人問題 咁都講得出 唔怪得點解港狗近幾年越黎越差 唔諗下你地既教育同壓力 一味話個人問題

咁澳門狗上咩香港人論壇

香港人唔用大陸嘢？
大陸水，隨時你對死人鞋都係大陸貨咋，你班友咁撚窮

廢柴澳門狗睇唔明

呢個唔係香港人論壇 係香港人開啫

澳門人特別on勁

澳狗咁能威威豬就上返澳狗forum拉😂

支持澳狗罷去香港😂

咁咪香港人論壇囉, 我地唔會好無恥咁衝過去天涯話係香港人論壇架, 點解? 因為係你地大陸人開架嘛

吓話！國歌法都已經喺澳門通過咗好耐
香港未經legislation
一地兩檢未經legislation
風水權草菅人命都可以彈出彈入

狗會命令主人？

剩係睇會員淫賤扑扑車就知港豬幾弱智啦 ptgf唔係雞喎

你又知我用iphone😂

on9仔😂

睇電視澳門周街都係狗
仲唔係狗竇咩

用夠大陸水未呀？大陸仔

快d打風拉吊
想睇澳狗游狗仔式😂

弱智不及你
人身攻擊對本小姐冇用

港狗： 屌你班澳門狗 日日打大風 只係得錢 等我屌下佢地窮到得返錢先

冇用喎我~

垃圾地方有咩好去牙😂

叻啦叻啦 用港產手機？

你就實用澳產啦

下次打風想睇澳狗游自由式😂

本小姐唔受人身攻擊
唔夠人講話人狗

笑左 你用法國礦泉水沖涼？

係呀吹呀?

叫你即時影樽日本水上嚟都影唔出嚟，仲話唔用大陸水

澳狗食邊度狗糧
定係自己痾自己食

係你唔用得啫 澳門人用連登俾你屌嘛

你即時影個你個腦出黎 仲話自己有腦

唔怪得你諗野貢奇怪🤔

其實點解到左今時今日仲係用緊葡幣黎稱呼澳門嘅錢

夠沖涼嘅起碼20L啦，影上嚟睇下

作野都唔好作咁大啦

不如以後澳門狗叫自己錢做澳元丫

笑死人

澳狗要上香港forum 好能低賤牙😥

媽呀，原來日本水都係老作架

都唔知有乜好嘈，澳狗講到自己咁有錢又要乞個幾蚊(仲要講幾萬次何樂而不為，屌你個幾蚊屎坑數) 。
廢老港豬又係衰，為幾蚊同人嘈，dllm自己去找換店唱定錢先囉。我就當比乞兒收到葡幣都無所謂，反正幾十蚊又唔係幾萬蚊。

打和啦， super

咁你地係咪支那隻狗

澳狗個腦系咪上次打風比風浸到腦積水牙😫

5p字居然冇人屌

話說條吳敦魚係高登個邊好似出左名係過街老鼠，冇記錯的話

如果我話吾用系咪吊得你😂

Wfc

關你能事咩澳狗😜

有啲外資大銀碼收港紙係因為方便佢地資金嘅流動

澳狗個腦入哂水 好能慘慘豬😥

咁勞氣做咩
控制下自己情緒啦，人禽之辨呀

澳門狗玩黎玩去都係借大陸打飛機
有個好笑到借iphone

你班柒頭仲未明？你借人打飛機既前題係你無用人地既野先好講啦，澳門狗唔淘寶唔用iphone呀？

拿，香港人就唔會上你既討論區啦
澳門有得上網架原來？

連登唔係咩威既野，不過班澳門狗犯撚賤要上咁解囉
有無野打到飛機？賭場？雞？定杏仁

澳狗幾時可以超越禾地腥港人牙😎

知唔知玻璃心點解o家你
雞蟲精蟲上腦連智力都無埋好慘

梨地澳狗快d離開禾地香港forum拉😅

搞到尼到好能臭牙😱

見到你我都知人嘅質素大概係點

法國澳狗d想象力系幾巧🤣

舊時葡京個馬檻個原班就大陸落嚟嘅，香港做雞個班就真係有駝地

澳狗勁d 系垃圾方面泥講😁

又人均GDP，唉
人質素，投票嗰陣一份早餐已經可以收買選票，八婆四太都做到，頂！

受內地遊客及賭客支持，去年澳門取代瑞士成為全球人均國內生產總值（GDP）第四名。

借緊大陸打飛機都未知

係啦係啦
香港狗勁啦，唔勁既，今日就係我地收緊澳幣啦

靜拉澳狗 夠鐘食狗飯拉😂

你班澳狗咁本事就唔好撚嚟香港啦，同班支那人一樣嚟搶香港嘅資源

澳門有邊樣野好過香港諗唔到

強烈建議澳門政府強制班狗隻學游水

禾驚佢地下次打風又奶野😂

咪垃圾方面囉
要你地收我地既垃圾銀紙

唔洗同隻癲狗嘈啦，之前啲post已經俾人收撚左皮啦

吾知上次打風沖走左幾多隻狗仔尼😂

之前睇新聞睇到澳狗游水d畫面珍系巧巧笑😆

去澳門市使唔使用 回鄉證
使唔使打定啲防疫計先去得?
我見啲人去非洲啲地方要打定好多防疫計先

認真諗咗一分鐘
每年收政府錢算唔算
低學歷可以做賭場揾到錢？
真係諗唔到澳門仲有乜好

唔會一路屌一路用囉

澳狗有咩國際新聞值得關注

系咪除左游水同賭場就冇拉😂

個個都瞓劏房咩低智商

仲有班5毛狗 甘日又搵左幾多錢🤑

澳門同支那真係一樣
好野就我係香港人 中國係香港既 定掉轉？
衰野就 港狗港狗 香港有高度自治

依方面其實台灣人仲好 起碼唔會認親認戚先啦
仲學人講人既質素 戒左依樣野先啦

原來你瞓緊劏房

睇怕係澳門人越來越乞人憎多d
多謝宣揚澳門人乞人憎一面

想問下各位澳狗，你地個邊無討論區咩？做乜要走過嚟吠？驚響個邊講錯嘢俾人拉呀？

唔好響度污染香港，快 d 返去同班解仔奶鞋啦，諗返起個日你地一見到班解仔就出晒水，真係好撚似發情嘅母狗

班澳門狗係咁放大香港劏房，屌，搞到我以為澳門真係間間屋都千尺起

utube有冇片講下澳狗 想睇下外國人對澳狗既睇法 定系冇人sick佢地😂

澳門雞都要黎香港做呀 ptgf

唔去澳門咪得囉

洗撚理玄學大師詹惟中呢隻支那狗咩

咩叫好撚多？ 好撚多即係幾多？
同笑人既資格又有咩關係？ 你解釋下

唔借人打飛機咁仲有咩好講
唔通話自己免費接駁巴多咩

咁又唔好咁極端
不過我都以為間間屋都過千呎， 不過有樣嘢就真嘅， 就係一定連泳池

澳門雞會認自己係香港人架
撚有澳門雞咩

澳狗成日打j射到滿地精

下次打風點能算 條街又濕又多水😂

因為佢地唔撚想做澳門人生意？
係喎，做澳狗生意咪即係俾狗屌

佢澳狗來架 再低賤dd😂

人身攻擊辱罵大戰
香港人，想用言語去駁低佢呢，請提出合邏輯理
佢永遠用所謂人均收入，住屋問題去擋
唔夠人講永遠用本passport做擋箭牌

咩呀，有d送水族館

啲去水利工程搞掂未
再打多次風 可能要滅市
成班澳狗收咗政府錢又唔做嘢
以為啲錢真係就咁袋咩
得閒就幫手掘地窿啦
仲上嚟連登同港豬吹水

定覺得到時買個水泡平啲 咩都唔使搞

唔洗有小學程度都收你皮啦中國人

支持澳狗停用港幣

係咪每個澳門人都識潛水？

我唔係 你清楚我本人得過我咩

其實講真兩邊各有各好，亦都各有各衰。

澳門論基建、規劃、醫療、教育制度等同香港比差幾十皮。唔講咁遠就淨係講下馬路咁基本，香港有邊條路長期穿晒窿一岩一忽咁？

但另一方面澳門就業方面競爭冇香港咁大，薪酬福利比香港好啲。澳門生活冇咁大壓力。

我係香港人
大學去咗澳門讀，因為中學成績差
依家直頭諗住係澳門結婚娶老婆

澳門有咩好打飛機，乜9 gdp
個政府有錢又點丫，根本依家有錢都唔會用返係人民身上，幾多錢都嘥氣 水患多年有錢又唔解決 庫房咁多錢，根本唔拎黎貪就一早解決咗啦。

呢啲係我既見解，我只係覺得大家嘈黎做乜鳩丫。
根本大家係中共底下咪又一舊屎

中國人比日本侵略果陣都唔會叫自己日本人啦
比少少骨氣啦

如果奧運加多個項目要潛水

澳狗咪好能勁😂

我忽然又做左中國人啦？

我好期待有一日中國真係可以超越香港

唔好意思呀
我諗呢到屌得你嘅澳門人都係歐洲人嚟，我意思係可以住係歐洲個d歐洲人，唔係英國（海外）
但係知香港人係中國人同英國（海外）人，而家英國脫撚埋歐，一定唔會係歐洲人

腦積水個term系咪澳狗發明架😂

本身我唔憎澳門人
係睇到班澳門人打晒飛機先想嘔
一d骨氣都無
笑鳩香港垃圾就咪同香港比啦
去同英美比啦
明既，香港都未撚過到，點跳出去

吾能系掛 佢地成日打j超越禾地架喎

連奧運隊都冇咁能廢？😂😂

葡國咪又一舊屎

你真係香港人？你唔知旅遊，貨運，零售佔香港幾重？

你地點止得賭場？仲有咁多雞呢？除咗靠賭唯生，仲可以靠妓女唯生

歐洲人？ 我係亞洲人呀你好
做乜姐你
我有bc又同你講咩

佢5毛嚟㗎

攬住個三線國家當自己攬住英德法咁有

葡國本嘢可以住歐盟地方架傻仔，唔係得葡國架

邊個嬲 你幻想出黎？

如果要做海底研究

搵澳狗去應該好能勁

佢地潛水貢叻叻豬😂😂

可以住，代唔代表澳門狗走得到出去？

葡國本嘢可以住歐盟其他國家架

澳狗有咩名人好似禾地小龍哥 Jacky chan貢威威 講泥聽下😂

香港人大把有bc啦
仲有呀，你條友仲衰過你班狗友
見有位入先出聲
垃撚圾

澳門最多係咩我諗唔洗再重覆
有區留權同$，想去邊咪去邊

顯得出你對歐盟既了解程度有幾咁高

小肥?
Soler?

不如澳門改名做賭場算拉 都毛人sick😂

水

澳門人唔用中國護照做外國人隻狗
唔係好愛國咩

咁你有冇呀，老作家？

要紅到全球都sick架喎😂

吾洗多 一個就夠架拉 有矛😂

仲有個抽水哥呢？

小肥咪又係要落黎香港做歌手

呢個post見識到澳門狗仲on9過d弱智台狗

小弟無知 邊能個泥🤔

你而家係唔係全家屈住係間500尺嘅房到覆我？
定係我over estimate左？

成蟲係一個仆街呢個係事實
佢令香港多左外國人識又係事實
咁都叫打飛機？好啦，我地無恥
你有無咩事實可以無恥呀？

除左佔大陸既光之外

岩牙 有料緊系泥香港拉 吾通留系個打風都林既地方咩😂

想人地用澳門幣就印多啲銀紙啦
又要貪方便用港元鈔票
自己銀紙都要嚟我地大埔印

果條友我block左拉 佢講左d咩😂

李小龍同成蟲都自認係中國人，關香港咩事

其實葡國本野算得係乜
係有resitency
但你去其他國家要register local council
佢會查你工作 學歷 住址
所以點解澳門人靜係講 但又永遠唔走？
因為佢地冇能力走

佢間房有五百尺 你呢？

香港連登關你撚事咩

走撚左去澳洲話你聽咩

系咩 sor 禾矛做足功課 禾錯😂

巴打唔洗咁認真
你太認真撚狗佢地都係亂咁覆

岩呀 中國人不嬲同香港人無關
你係街問成龍佢係咩人？

澳門人係咪冇乜讀書
你去左澳洲姐
成個澳門搬左去澳洲？

大把澳門人放唔低屋企個兩老先唔走，似你地咁冇人性？
新個代好多去晒英國，美國讀書

有返水電第一時間上網屌柒你班香港人

柒晒啦小朋友
李小龍認係中國人係電影對白

尼句真 梨見支那d郵運刀話香港系外地😂

去外國讀書就冇人性？

是日精選
澳門狗派住牌當自己係澳洲
笑撚死我

希望係個別澳狗邏輯有問題

屌真係撚狗咁撚wo

走嘅意思係移民，老豆老母唔想移咁d仔女唔通走左去？

隻狗點會知自己比人撚緊
仲好開心追住人

唔識帶埋走？
讀書都冇人性笑左，讀完返黎唔得咩

走唔到就走唔到啦 屌 晒鳩氣
買定水泡 等下個風嚟啦

垃圾城市wfc
葡幣消失都唔會有人give shit

你地啲爛尾樓 拎得返錢未呀 快啲搵習爺爺啦

澳門

呢d人咩地方都有啦, 你唔好同我講香港冇. 根本大家都係中意踩鳩人來攞優越感.

其實見到澳門人打曬飛機我都冇咩野, 其他地方既人點諗真係關我撚事.
但係見到香港人打曬飛機咁踩其他人我先真係會想嘔. 影撚衰曬香港人.

希望你唔係真係咁諗啦，講到話要連老豆老母都要掉低咁我都無話可說啦
U win

你又知好多人去左外國？

咁似十幾年前沙咀入面 d 後巷嘅

自己貨幣冇人用

唔好扮中立啦
望下個topic
係澳門狗條氣唔順要算香港人帳

你一家幾代住埋一齊？
如果唔係你或者你老豆老母都好冇人性
掉低自己老豆老母搬出去住

咪撚弱智啦，深水埗有街燈架…你知唔知乜嘢係街燈？

個d澳門人好冇人性

我想問下澳門人
何生就話可以入養和
你地平時病左係咪要去珠海睇醫生

其實澳門除左派錢仲有咩好？
醫療又唔夠香港好
一個台風就搞到你地澳門咁
其實派錢係咪為咗叫你地d澳門人收聲

亞洲威尼斯 好能靚牙😂

澳門賭場有咩好打飛機

住過澳門幾年
基本上去餐廳就一定無補水，都習慣曬
喺超級市場個d先有明文規定有補水

但澳門連吹都無得吹呢

YES 要補水其實可以係銀行換定先

俾錢叫佢哋幫手掘地㗎

風就有得吹😂 仲要吹散哂佢地😂

百佳丫嘛
香港既

屌你老母澳門狗 你地住嗰間都叫屋？ 又漏水又盛甩皮甩骨咁 唔知道嘅以為你地第三世界 好心唔好再衝出黎柒啦！想同香港比 你地同非洲啲土著比就差唔撚多

5毛狗冇新力軍既 泥泥去去都系果幾隻賤種😣

我剩係見到d澳門人入黎宣傳澳門點勁點勁黎踩低人咋喎
香港人點吹有影響到你咩咪波離心啦垃圾

一打風就冇電 你住埋我嗰份
一陣死撚咗都唔知

長和係澳門上市？

屌你班仆街
人地有大泳池架

係喎，唔記得咗澳門 d 屋間間都有泳池…打風落雨後

嘩，咁你地仲點拎賭場打飛機呀都唔係你開

澳門有市?
澳門得賭場 同室外泳池喳

想g 5毛狗圍內會吾會有頒獎典禮

最有功勞既會吾會有多d狗糧食😂

岩聽 d樓同大陸有咩分別

澳狗返去同解仔奶鞋啦

5毛狗24小時追住連登睇 珍系辛苦哂😂

5毛狗奶得頁落力 今晚實好多狗糧食😂

你on9架
未聽過股息？

係喎
話時話，澳門有無股市

頂
我諗住玩多陣先講呢樣
比巴打玩左

唔係人地貶低你，而係你地根本就下賤

5毛狗今晚會吾會通頂 通頂是咪人工高d😂

其實我真係諗唔明
我地香港人係香港連登討論下 又關你d澳門人咩事？

執個垃圾都要老解
好似啲狗屙完屎要主人執咁

你有錢買長和 人人都係股東

李麗珊係金牌

咪撚周圍樹敵好唔好

好多年冇去澳門，想知家下多唔多地方用到apple pay，多啲地方用到就唔洗為咗呢啲事而嘈

你真係乜都唔識㗎喎

佢地太多垃圾嘛…因為所有澳狗都係垃圾

我真係唔識應你
架係自己丟
五毛真係唔識架喎

敵?邊撚到敵?😂

狗泥咋喎

香港搭地鐵都用唔到apple pay 啦
摺返埋啦

佢地係支那人，梗係用支那寶架啦

咁關一般香港人咩事？

想知澳門人睇咩電視、買咩報紙雜誌居多...

澳門有冇咩出名歌手藝人

點睇澳門天文台處事手法

今晚撚得好開心

香港人既事又關你咩事😂

禾刀想知 留名等條澳狗講下😂

設計都事小
個紙質真係好廢
我做找換店
得閒都會收到葡幣
d紙質同港幣真係差好遠

唔係講笑，真係3代同堂一齊住，冇老作
係香港人先咁能鐘意投出山去嘅姐，不過間屋咁細係冇計

今晚黨會俾幾多狗糧你食

點解而家澳門天台文個風未打到嚟就要掛宯風球先嘅？係你地 d 雷達有問題？定係 d 官員有問題？

得啦得啦
唔洗下下大字大icon啦
仲柒唔夠咩

即係香港有能力培訓出精英運動員
你澳門垃圾所以唔撚得呀豬閪
明唔撚明白呀

咪香港冇新聞睇咩，十世前啲野都未update到

應該好多 如果佢肯ot既話😂

全部都唔關一般香港事

條友連股息係乜都唔知話自己係香港人
我真係有一下笑左出聲

ok sorry，係我唔好，應該用samsung pay至啱

你老母掉低佢老豆老母咁冇人性㗎

梨up乜撚 問緊澳狗既事緊系吾關香港事拉 狗吾搭8😂

佢地淨係識賠率

你點睇連登唔關你澳門事？

咁都係關個教練同運動員事，關你普通市民咩事？

成個地方斷水斷電都可以笑人
屋企樓下公園 打風都有路燈啦

連登夠吾關梨一般市民事拉 甘梨又上？😂

打風就關你事啦
一出街就可以游水

全家住埋一齊架，樓上樓下呀，你咁撚盟塞做咩？

試過幫襯澳門萬寧
收銀都好好人提醒冇補水
咁你情我願之下交易其實都ok
佢甚至建議大額唔想蝕其實可以用信用卡
咁講真$100都係蝕少少
去外地旅遊揾錯食水深找換店都唔止蝕嗰幾蚊啦

你話買親野都幾萬蚊咁就話嘈要補水啫
少少野都嘈
咪話我偏見
九成九都係腥港人、廢老、充大頭鬼嘅廢中、懶係識計數嘅濕鳩師奶團
先會貪埋呢啲細數

利申：幾乎一個月出trip澳門兩三次，有葡紙大不了去碼頭揾地方洗左佢

你估我會唔會教精你
到依加都仲咁講野就知你真係乜鳩都唔識啦

竟然有手足認真同澳門人辯論

洗撚同佢講甘多咩 佢既作用就系幫禾地推post😂

咁佢本事真係唔係好關你事
都話香港人認親認戚就最叻
一有乜事割席就最快

即係澳門咁巴閉 但係一個有能力嘅人都冇囉 咁都唔撚明 話緊你地垃圾咁解 係要人畫公仔畫出腸都有

依D咁嘅大富翁銀紙狗都唔用啦，拒收好正常

窮撚住埋一齊

似乎玩壞左

成隻狗甘系一邊吠 笑能死😂

自己地方冇問題就冇必要走
如果澳門>香港
咁新加坡就自然視澳門係競爭對手
外資，片商，啲鬼佬全部進駐澳門
但事實唔係

再講一個人要有幾廢先拎passport打飛機
舉個例，到底有冇鬼佬乞丐因為自己本passport打飛機而睇唔起一個有學識有教養嘅亞洲人
想被人睇起唔係因為自己本passport拎優越感
而係提升自己教養品德或專有技能同興趣
上面嗰幾個
開口埋口狗，雞，賤畜，同冇邏輯漫罵另加一系列人身攻擊
我真係睇唔佢

你班垃圾講gdp呢？你幾個做出黎架？

我公司用港幣找港幣，用葡幣找葡幣

香港個代表隊關唔關你事？你有份參與咩項目？

我仲以為係冥通銀行

其實你地d澳門人咪撚係香港連登出聲啦
我地香港人討論下又關你d澳門人咩事？

真係好細，加加埋埋得3500尺左右，都唔係好夠住

連登關吾關你事？你有份參與咩項目？

> 係澳門狗條氣唔順要算香港人帳

我睇篇文睇多左幾次都睇唔撚到佢邊度話要"算香港人帳". 一係你就quote出來.

> 唔好扮中立啦

得, 冇問題, 呢度最真誠既人係你, 其他人只係虛偽撚, 得未?

根本篇文本身就垃撚圾, 如果個個香港人好似你咁噉容易比人煽動到就死啦.
就咁有寫話有澳門人話XXX, 然後有香港人話XXX 都可以出到文, 重要真係影響到人, 可見媒體係幾咁可以毒害到部份人既思想.

明明班澳狗自己嘅貨幣垃圾又要係到嘈

狗泥講算細拉 禾隻狗住緊火星😂

澳門基本嘅民生都未搞得掂，邊度會去搞呢 d 代表出去比賽

佢地冇forum牙麻🤣

淨係澳門有冇代表隊都好，香港代表隊都唔關你事

美國國家隊攞全場總冠軍關一般美國人乜嘢事
支那国家隊攞金牌攞金牌關你依啲支那狗乜嘢事

係架, 係冇關架

不過好過奧狗連奧運參賽資格都冇囉
只可以攞亞運來打飛機

中國澳狗體育暨奧林匹克委員會是代表澳狗的國家（地區）奧林匹克委員會，現屬亞奧理事會成員，但不是國際奧林匹克委員會成員

好心五毛狗做吓功課先出來護主啦
吓吓咁柒好難幫你講好說話架喎

我知 其實我係想答你上面d澳門人

鬧爆香港人
你係咪要個老母比人插住先覺得比人屌緊老母？
Btw,算唔算煽動到你

澳門就最叻就係靠賭靠妓女唯生

答左我先啦，澳門gdp關你咩事？你唔係住澳洲既咩？
記得查下gdp中文係咩先衝出黎柒

支那就痴
痴香港洗黑錢

唔知點解，目測你嘅口吻最小都有30歲，有d老練feel

澳門人 你依家咪又係度痴香港
首先 你依家已經痴緊香港連登
咁把炮 你地澳門人開反個依啲app囉
咪撚係我地香港連登出聲啦柒頭

無其他point不如收聲啦
三幅屁好悶呀

不少澳門人都提出，香港人去得日本都自覺用日圓，澳門人去到香港都會自己兌港幣使用，點解去到澳門又唔識自覺用葡幣？

依段先好笑
唔係自唔自覺嫁，你拎港幣葡幣去日本邊撚個收？冇人收咪要兌日圓囉
澳門人真係咁有骨氣嘅都可以唔收港幣嫁

至少唔駛撈偏呀

佢地真係好撚玻璃心

我邊有話gdp關我事，重有我去澳洲係vacation 而已

嗰個五毛嚟
依個po仲覆緊嘅澳狗得返 膠樽(澳洲）

即係你算係認左澳門狗係靠妓女維生？

見到d澳門人拎passport同大屋黎打飛機講到自己好過香港咁真係得啖笑
澳門真係有得同香港比
d澳門人出到國就唔會話自己come from hk 啦

sorry

就係呢句聽到人把9撚7火，你老尾去泰國會唔會問人找港紙比你。你老尾又唔去換葡幣，好啦，收你港幣方便你la又要找返港幣比你，咁7麻煩😡

到底要有幾玻璃心先可以發表到好似你咁既言論
你唔講我真係會以為你係鄰國人

坐左30年？

係呀 慢慢

GDP係賭場嘅過千億收入先拉高
用GDP同人均收入打飛機根本好無謂

除非好似瑞士咁，人均GDP同人均收高一樣高
財富分佈平衡，城市發展完善，制度合理
我先睇得起
澳門做唔做到？
Sorry，唔得

你靠黨俾狗糧你添

駁唔到？

撈偏會折墮架

Prove it

For you?

澳門人啲世界級logic

政府唔靠班雞賺錢，邊有錢買狗糧俾你？ 咁都唔關你事？

架係自己丟

澳門咁多年都無人出過聲補水呢D小事，宜加講到好似好撚大獲咁

咁我夠可以話香港人成人去澳門行乞啦
你冇料咪撚扮四條啦

其實呢個我都邏輯上係有問題
根本就冇人逼你收港紙, 你唔收既話咁我地咪比葡紙囉
但你既然收點解我地又唔比得?
當然比唔比番個差價同埋找唔找番港紙又係另一回事.

唔怪得為咗幾粒狗糧咁搏命啦

通常大大聲周圍標籤自己係香港人既都係新移民

你自己打完之後有冇笑
香港人去澳門行乞

我地有我地傾，唔好理條傻閪仲好玩

關咩事
眼光問題
澳狗普遍只睇短期利益, 只係睇下年有冇9千蚊派
好多國家都衰過澳狗, 但係點解人哋有代表隊?

而與香港一水之隔的澳門，到今時今日還未有機會加入奧運大家庭，為什麼呢？那就要從第二次世界大戰講起，大戰結束之後，反殖民主義成為大潮流，很多殖民地紛紛獨立，順應這個趨勢，國際奧委會在1950年亦通過接受殖民地以獨立身份加入成為會員。香港在1951年2月提出申請，3個月後就獲得接納，一年後，奧運會就第一次出現香港旗幟，不過，同樣屬於殖民地的澳門就沒有把握時機，申請加入國際奧委會。

所謂「有心唔怕遲」，澳門到1991年終於提出入會申請，但當時澳門的宗主國葡萄牙反應並不積極，結果並無成事。這段時間，澳門遇到國際政治形勢出現大變化，隨著東歐陣營解體，許多地方都鬧起分離主義，其中包括西班牙人一直認為擁有主權的直布羅陀，當時的國際奧委會主席薩馬拉奇是西班牙人，亦是外交官出身，他對這種形勢當然特別敏感，為了避免這類地方借加入國際奧委會作為爭取獨立的手段，於是他倡議改變政策，95年國際奧委會修改章程，訂明只有獨立國家先能夠成為會員，所謂「蘇州過後無艇搭」，澳門就是這樣失去了申請入會的資格。

回歸以後國家體育總局曾經在2007年表態支持澳門爭取加入國際奧委會，但礙於規例，這個關口始終未能夠衝開。澳門雖然是亞奧理事會的成員，亦多次參加亞運會，又曾經主辦東亞運動會同亞洲室內運動會，但澳門運動員如果要一圓奧運夢，除非入選國家隊，否則恐怕仍然是遙遙無期。

澳狗日日攞葡萄牙打飛機話佢點關照佢哋, 又畀埋護照佢哋
但係連申請入奧運依啲雞毛蒜皮嘅事都唔肯幫手
真係睇見班澳狗都覺得心噏

澳洲門人特質
歪理當真理

澳門人均GDP高過英美法德加意日澳紐星港
仲可以打飛機
完全唔知點計未 analyse過
賭場同何家都唔知佔咗幾多

講嘢有小小嘢support返你嘅說話會好d, 唔好就咁講句嘢出嚟就算，老師冇教咩？

請各巴打勿再理隻e狗，無人理佢佢就收唔到飯盒架啦

其實澳門用港元鈔票係咩一回事？
香港發行港幣，要按1:7.8向金管局交出美金
澳門用港幣係咪即係乜都唔洗做

唔好打埋呢 d 無聊嘢啦，想要狗糧嘅吠兩聲嚟聽下，叔叔送包大狗糧俾你呀

你單單打打咁冇用，係咪冇嘢好講姐？
最叻話澳門人扮香港人，叫你搵下邊到有又搵唔出嚟，想點？

如果高登起底組仲係到就好 唉

事實上全部都係來自香港喎
唔通澳門連登 澳門成龍 澳門李嘉誠咩？

其實d澳門人真係冇咩香港人care佢地
香港真係冇興趣同呢d地方，係都同新加波東京個d比
就好似日本咁，點會同垃圾支那比較
但有d澳門狗下下話自己邊度邊度好過香港
話香港唔夠澳門黎 ，係都要刷下存在感咁 ，自己拎黎7
係啦係啦，知你本passport好勁啦 ，間屋好大啦 ，但係，我係香港住細屋都屋想移民過去澳門 ，完全冇興趣做澳門人

仲要唔關“一般澳門人”事添

其實d澳門人真係冇咩香港人care佢地
香港真係冇興趣同呢d地方比，係都同新加波東京個d比
就好似日本咁，點會同垃圾支那比較
但有d澳門狗下下話自己邊度邊度好過香港
話香港唔夠澳門黎 ，係都要刷下存在感咁 ，自己拎黎7
係啦係啦，知你本passport好勁啦 ，間屋好大啦 ，但係，我係香港住細屋都唔想移民過去澳門 ，完全冇興趣做澳門人
編輯

其實我google到
連大陸人都有講
比link你已經知你會否認係證據或者個別事件
或者更無賴，算啦，你要呃自己可以有一百個理由

例如到外國，回答當地人問Where do you come from？時，的確會好條反射地答I come from HK，而不是I come from Macau；

你去同d中國人講先啦
終日係到中國幾勁幾勁又唔關佢地事

李嘉誠基金會去年向在元朗區及離島區中學就讀的文憑試考生派發5000元

我等緊機衫洗完就唔同佢地玩
依加撚狗咁撚下消磨時間

太陽由東邊升起嘅嘢都要support
不過弱智又好難怪嘅
你都係拎返本passport出黎打飛機打到2046算啦

乜撚野叫沾光

你不如睇晒篇文先
睇返呂小姐點解認為自己係香港人，嘗試唔好斷章取義

你咁樣，佢點駁你啊
btw，我等緊佢prove香港人去澳門行乞

貼埋文都預左你耍無賴
黑同白咁清楚都仲要打飛機

0 support = 9 up

關香港人咩事，我講緊中國人幾咁柒碌

佔領運動期間，呂熙取得香港永久居民身份證
斷章取義我都好叻下

澳門人
認清楚個事實啦
廢過香港咪廢過香港
係啊，比你屋好大，passport好勁，又點
冇人識你啊
大把澳門人出到國話自己come from hk
就好似香港人會話美國d人做嘢好慢，又危險
但整體都係美國>香港
拎一兩樣嘢好過香港黎打飛機，咁就自high到勁過香港
，算9數啦
其實香港人一直冇興趣同澳門比，唔好下下自己沖出黎7

咁你洗撚哂咪得囉

佔領運動期間，呂熙取得香港永久居民身份證

Harder plz

你有葡國護照
所以你會話come from 葡國 ？
拎左香港id就唔會話自己come from 澳門 ？

乜你地唔係成日屌個乜7力場咩，而家又拎出黎打飛機

你仲未明呀？咁點解佢要拿香港身份
點解唔敢同人講自己係澳門人呀

仲斷章取義？你就真係鳩嗡啦
有無美國人會湧入大陸爭取做支那人呀？懵撚

拎左香港護照就come from hk
咁我拎bc係咪要話自己come from uk
自己嘅根都唔係第一個反射答案

飛機個張入境申報，國藉係要寫葡國
同埋點解澳門人同香港人兩個身份唔可能共存？

條懵撚仲以為突破盲腸
香港人呢三個字唔係比澳門人來得有價值的話，今日就係d人講i come from 馬交啦
今日d人去馬交只為性交炸傻仔

咁佢有冇扮香港人？
佢攞香港身份證都唔係香港人，又想計血統？
咁你都係支那人

澳門人啲logic，睇到嘔血

飛機個張入境申報，國藉係要寫葡國
我從來未寫個中國

你又輸左啦
一轉移視線就輸啦
佢係澳門既根，一拿身份證即掉低成個生涯最長既身份只係用個短短幾個月既身份，仲要解釋代表咩呀？ 繼續兜啦

你究竟明唔明啊傻仔
就算我移民左去日本
之後出國去旅行
人地問我where are u from
我第一個答案都係會答i am from hk，之後先可能加多句japan as well

哇屌原來真心膠黎

佢唔係唔明
係只淨one way可以撐

咁佢真係香港人，佢邊到有扮，你搵到個真係扮嘅先算啦

又用d強制性既野比較
寫國藉=飲東江水
講自己來自邊到=上連登

一晚仲要收你幾多次皮

咁就唔叫扮香港人啦
唔通咁樣你叫扮日本人？

咪話左你會玩無賴囉，岩架，成件事無講錯，唔洗再解釋

我幾時有話佢扮香港人
你真係好撚on9

講真 食幾碗麵當你500蚊好未
都係爭15蚊
我諗係驚收完啲葡紙冇地方洗就真 返香港又用唔到
不過講真 去得玩就唔好咁小家啦
小農dna

咁你又話澳門人鐘意扮香港人？
Harder plz

我講緊篇文章

咁把炮，唔好收港幣
唔好用港幣balance條數

麻煩自行同美元掛鉤，唔好靠港幣

唔識睇個「佢」字？
同支那同化得太快？

斷章取義吹水對呃香港人就ez姐
用腦啦，「扮香港人」

你地自己本地人都唔撚用自己嘅貨幣
跟住轉個撚頭屌我地拒收
想笑撚死人咩

咁你就唔好扮搵到料嚟插我啦，原來冇關係嘅

講真呀，你地成日話自己英國香港，照你地套邏輯，又算唔算扮緊英國人？

其實你識唔識睇user name
一直講緊篇嘢係澳門長大
但第一個反應係come from hk
我冇咩興趣為你呢條傻仔搵文
不過都有其他好心巴打搵埋文比你，但你又要係度賴

如果扮英國人
就英國而唔係英國香港啦on9

持有香港身份證呀文盲，洗唔洗再貼多鑊呀

試過搭澳門的士，個司機要我地俾港紙
但佢找返澳幣

咁所以？
你係咪唔識睇呢幾隻字「第一反應」

大陸->香港->澳門

澳門唔會高級左

理得佢第乜反應，佢有香港證咪香港人囉，佢對自己身份認同係佢主觀問題。

理得佢咩反應
係佢主觀問題
駁得幾好
澳門人

Good try
下次你自己落手搵篇對題小小嘅，唔好見有個keywords就鐘個頭埋去

澳門仔自己沖出黎7

澳乜嘢幣

都話當佢狗咁撚

串佢駁唔到
是但up d嘢咩good try當駁左
笑死

天文台柒極都唔會拎人命搞飛
該掛風暴警告就會掛
澳門天文台為左賭場交更 明知打正澳門都唔講

現時澳門元佔澳門流通貨幣總額的22%，而港元則相當流通，佔了澳門流通貨幣總額的45%。換言之，港元的流通量是澳門元的兩倍左右。在廣義流通貨幣方面，澳門元佔澳門流通貨幣總額的28%，而港元則佔百分54%

唔洗轉話題啦，夠竟澳門人幾時鐘意扮香港人？
搵到未？唔好再搵個香港人出嚟話佢鐘意扮香港人咁柒

咁你又搵到未
香港人去澳門行乞

澳門人好鐘意扮香港人呀
點知係原來真係香港人嚟

唔係非常蝕底
係好唔方便

我係你，就摺埋啦
係都要係度兜，只會越兜越7

成日喺碼頭有人問借錢搭船返香港，因為輸哂。

太陽由東邊升起.....
你條on9仔d理論呀

咁姐係你同意澳門人成日扮香港人

做咩，又想搵個香港人出嚟老屈佢扮香港人？

澳門人d邏輯世界第一

咁撚柒嘅理論你都講到出嚟
仲可以過「咁姐係你同意...」
你係咪痴線架

快d搵個香港人出嚟老屈佢扮香港人啦

根本一個人住係一個地方耐好然就會對個個地方產生歸屬感，原全唔明點解你地會用「扮」，仲有個on9仔d理論

我見你都係9up，咪陪你隻澳狗癲下
問緊你第一個反應
之後就話話知佢咩反應
嘅然你都係亂駁，咁認真同你up做乜

幾時搵多個香港人出嚟屈佢扮香港人

駁埋之前一直討論緊嘅嘢先，ok？

爭咩，用曬人仔咪得囉，夠統一

其實有乜嘢好拗 香港任何方面都領先澳門係世界公認

淨係比較馬會，香港馬會係精英班，澳門馬會五班都唔入流啦

咪撚玩啦
大有撚用？
早排一個風就大停電
有無死人ar?
咩年代ar...一個風就咁
唔講以為發展中國家

試過，全部人去銀行換港幣，冇人要澳門錢

幾時嘅事

1980年代後期，由於當時實行的匯率制度允許不同貨幣價格之間存在自由浮動，因此曾經出現過如下的類似狀況：1983年9月26日，澳門幣兌換港元是一比一，即二者處於同一價位，於是大多澳門市民均在全澳各銀行兌換港元；翌日，澳葡政府立即宣佈：兌換港元的聯繫匯率制度於當日起，以1.0315兌換1港元的標準為固定聯繫匯率制度。

拎澳門同香港比？打個風就高下立見啦

支那人專食香港人嫌棄嗰啲餸頭餸尾咋

咪再理個痴線佬啦

的士陳字宙漿紅到仆街果陣
香港人又痴番埋黎

某d連登仔真係幾on9 人講乜就信乜

香港人根本wfc
睇下有冇笑料咋

唯我獨尊 雙重標準

澳門人一直以黎都對垃圾政府默不作聲，因為澳門人怕事唔想惹麻煩 上次過風打多十次百次都唔怕啦

仲要多謝解放軍

笑死人 唔收

落街拎水，爬樓梯，掃街，換窗，換車 垃圾政府就不了

其實係澳門幣
唔係葡幣

馬交幣
簡稱交幣

仲葡幣？
我比港幣你 你比澳門幣我？傻的嗎？

而家澳門狗好似乞兒咁

打完風冇乜錢

點解澳門人唔用歐羅，而用葡萄牙幣嘅？

即係佢拎我著數就得
我地想公道就係小氣

不設補水我梗收啦

成日講強國人去旅行點點點

其實港燦知唔知「香港客」呢三個字仲乞鳩人憎
係唔撚係都投訴、R爛腳

是但喇 5年都無再去澳門
今後10年都唔會去

澳門狗收人仔
夠唔夠膽找澳門元唔補水？

$100以下就咪叫人補水啦

Dee Dee出世時已經人仔高水過港旗，未見過港燦以前拎港旗返身震用

當年搵香港舖搵阿水收人仔

其實呢個所謂「矛盾」，幾十年前啲舖已經寫住港幣不設補水啦

係小氣報又挑出嚟講

比美元咪要找美元

佢哋日日屌強國人自大，其實根本同一條腸出嚟

都唔明有咩好嘈 澳門唔通間間鋪都老馮成堆港紙找比人咩 咁喺澳門找葡紙好正常 嗰一個幾毫都要計 唔鐘意咪唔好去lo 反正馬交都都唔係靠香港人搵食架啦

真係唔想笑你問d問題 小學雞到

其實澳門除左個大三巴可以影下相，仲有咩好玩?

觀音像 媽閣廟景致真優美

去一次乜都夠啦

以後叫澳蟎啦

成個post有一半都係小學雞式鬧交

澳門狗學咩人扮香港人
咁撚憎香港做乜要上個香港人為主既論壇姐

你咁憎香港又住係香港

你都幾好氣,訓醒一教仲見你玩緊
btw,你點知人地憎香港既?

你班傻鳩送左幾多錢比班5毛賺?

咁低級既引戰既嘈到33頁, 賺撚死佢地啦

澳門狗真係特別小氣 成日mon住幾時有人話佢地
澳門狗話我憎香港咪憎香港 把口生係d on 9到由得佢地up la

做咩？你又嚟老屈香港人香港人？
又無賴，又兜，又乜又柒
你篇嘢都唔對題點幫你呀 唔係有幾個關鍵字就當係架

好多做零售/服務嘅，都話香港人仲衰啲。
強國人土豪極都仲識用錢令你收聲。空拱人要完你嘅唔俾錢仲想食埋甜品再打包隻燒鵝外賣

你既事囉

唔對咩題?
講清楚d啦,澳門狗講野係咪同佢地人生一樣唔清唔楚
btw,澳門狗唔用大字大ICON好似表達唔到自己

算唔算係歷史上唯一劣幣不能驅逐良幣既case
利申 AL ECON F

「佔領運動期間，呂熙取得香港永久居民身份證」
唔想要quote, 你掉篇文上嚟自己都唔睇？

點解要話一個香港人扮香港人？
唔係話澳門人好鐘意扮香港人咩

俾港幣騎住上

佢佔中，參與香港d社運，攞埋身份證，唔係香港人係乜人？

軍票都有價值過澳門紙

澳門自己人都唔用，真心唔明印嚟做乜

你以一為萬都算啦，知你班連登仔最興，叫你搵一個都搵唔到
扮香港人-冇香港證但話自己係香港人
唔好搵個有香港證嘅得唔得？

香港除左金舖同藥房，仲有咩好行 ？

你大陸仔定澳狗?

個巴打咪叫做你睇USER NAME囉,碌柒

又好似大發現咁,點知又出醜

仲衰過陰司紙嘅貨幣收埋一邊柒算啦

港豬成日屌"中國人去其他地方成日要人就佢地行返中國人個套"
香港人去澳門依單Case 咁睇 都係一9樣
成日覺得自己高人一等既香港人真係以為地球會左你轉呀?

利申好撚憎講一套做一套既人 (無分國籍)

其實大家啲智力幾時低到係分化post都睇唔出？

唔洗分化 不嬲對澳門人都冇乜好感架啦
同佢地有親咩

連本地貨幣都無人用,係咪應該反思下點解咁垃圾

不用分那麼細，反正最後都係用人仔

死澳狗喺香港人論壇度亂吠，咁叻不如去PTT 挑台狗機啦 果度既文化比較適合你地

班香港連登仔柒少陣啦

我係香港土炮都睇唔過眼
成班人都支那人對住香港有咩分別？

香港人真係駁唔到
唔好話自己屋企有千幾尺，甚至獨立屋
香港好多人住劏房真係事實

呢個post班香港人醜唔醜？
睇到你地既comments, 我就覺得自己係香港人真係好醜

澳門狗有自己貨幣唔用 用港元
收得人港紙但就找番澳門元畀人
知唔知醜？

呢個post 既香港人同嚟香港旅行個班支那人既口吻完全一撚樣

咁姐係你認你同腥港人係同類？
之前好多人話何國榮鬼佬又係真香港人
鬼佬就可以唔係香港出世都係香港人，其他人就唔得

你班仆街咁有guts 咪全面拒收港幣囉

我唔知依到有幾多真心膠,又有幾多假膠
但依幾年我睇到既係香港人不斷仇外,,大陸,澳門,台灣,連本土既都狗咬狗
係不斷"blame the others"既同時又重來都唔會覺得自己做錯
想共同抗敵既同時又不斷狗咬狗,,
咁既民族真係咁"高高在上"咩?

其實你真係唔明點解？
佢地出咁多分化post出來，就係要出現矛盾，跟著搞到好似香港周圍樹敵咁，最後孤立你，連文化同源嘅澳門都係敵人，咁樣邊個最開心？
係中共，因為佢最驚就係人民團結，所以咁耐以來都係用分化方式去管理國家，如果中國人團結，佢換左幾代人做國家主席啦
咪撚做人地分化嘅棋啦。

又係「支共最開心」？
唔知幾多人想支那「孤立」香港
最好唔好理我地咁多啦
支那人團唔團結關又香港人咩事？
澳門人咁多年來擅用港鈔、偷睇香港嘅電視台，而家仲問番香港人知唔知醜？
我奉勸澳門人轉用人民幣喇
佢地咁鍾意支那

偷睇
擅用

但係你地一路屌柒大陸一路用大陸水啦

畀錢買架懵撚

澳門冇咗港幣，就真係出事

鄭仲輝指出，TVB在香港是免費電視，但卻沒有為澳門免費播放的義務，需要通過另一種方式傳輸接收，才沒有觸犯衛星電視的相關規定。他說︰「自香港無線電視開播以後，我們已經習慣性安裝魚骨天線，就睇左幾十年，跟住有公天，又睇多幾十年，所以現在我們會覺得免費睇無線是應該的，是自由接收的。所以大家一直都忽略了TVB是有版權的問題，包括亞視或者其他的台。」

咁有料，索性唔好收港幣，拎返貨幣自主權
全面用葡幣做大銀碼交易
叫某啲賭場用葡幣換籌碼
黃金交易買賣用葡幣作準
銀行，股票用葡幣balance
樓宇買賣全部用葡幣

自行同美元掛鈎

冇出聲就唔係非法收看？

佢地洗乜自主權啫
連澳門啲儲備都可以交畀廣東省投資
倒不如直接用人民幣啦

「而在澳門，大部份地方可經公共天線網絡接收香港的數碼電視廣播，澳門居民亦可自行安裝接收設備。但澳門電信管理局重申，公共天線公司直接將香港數碼電視廣播訊號引入公共天線網絡不符合廣播條例。」

完美收佢皮
五毛不學無術，成日轉移話題，人身攻擊

而家TVB啱啱先喺澳門推出TVB Anywhere機頂盒

「2008年1月29日早上開始，電信管理局派技術員到氹仔多座大廈（包括卓家村）清拆「非法」電纜，期間有關的公共天線公司派員視察，發現被清拆的包括舊有的同軸電纜，令到有關大廈的住戶被中斷了電視廣播訊號。該公共天線公司表示，無論是舊有的同軸電纜還是高清電纜，而當局也沒權力清拆，因為有關的財產是私人財產，更表示會恢復接駁有關被拆去的線纜，並表示日後有同類事件也會重新接駁。同日下午，局長陶永強表示被拆的線纜是新建的非法網絡，並只用於接收香港慈雲山發射站所發出的高清廣播信號。」

屌拿星 話犯法班澳門狗即刻唔見哂

仲未明，係丫，
孤立左就好對付啦，
以後佢要政府做咩都好，
附近都唔會出聲幫手，
一個無其他人會理嘅地方要處理實在太容易了~
無論你點強大都好，孤立無援四個字你明咖？
明嘛

人地有23條架

隔離出聲幫手有屁用
口惠而實不至
況且澳門狗早已選擇奶共
香港唔會改變到佢地架喇
我地應該尊重佢地嘅選擇
等佢地加速陷落
做一個活生生嘅反面教材警惕世人

不願面對

唔係on9到想用香港法律管澳門呀

香港派人過嚟拉晒澳門睇電視班友囉，而家明係澳門明犯香港法，但係點撚樣呀？

咁就唔好話大陸人搶香港資源啦，佢地比錢仲多過你呀

要不是港人照顧

係嘅！
侵犯版權都可以聲大夾惡

支那人瘋狂賣盜版嘢，鬼佬捉者唔到，都可以聲大夾惡

不嬲都1:1嫁啦
要補自己去兌啦
又嫌麻煩又小撚氣

你睇4仔都係正版先好插我啦傻仔

不過打風會冇水冇電
不了

我唔睇4仔sorry
作為忠實BL fans,我睇BL係支持正版，係對尊敬嘅老師一種尊重
唔似某啲人聲大夾惡

馬交狗食屎啦，番去奶共啦屌你老母。

東江水本身就係有充足供應先至賣畀香港，大家得益
而且佢地收嘅錢係天價
但香港啲公屋、公立醫院床位一直以來都咁緊張，而且係政府補貼
咁點解外地人可以享用呢啲資源？

同一個留言到自打嘴巴

澳門面積30.5平方公里
荃灣面積60.7平方公里
我去荃灣好撚過啦 咪一樣有雞叫
澳門狗個政府腐敗到咁仲好意思串柒柒既
快撚啲拍手掌歡迎解放軍黎救你班畜牲啦

你先係偷換概念
東江水明買明賣，其實香港都用唔晒，係廣東堅持要香港食多啲咋，等佢地賺多啲
公共服務就完全唔同，尤其政府嗰啲，香港稅收理應用番喺服務香港人身上
就算支那人去香港私家醫院，即使佢地畀足錢
嗰度啲醫生大部份都係香港培訓
而大學醫學學位一樣係政府資助
即係政府用納稅人嘅錢培訓醫生
而結果好多都去咗服務非本地病人
咁點講得通？
澳門人依賴轉介香港公立醫院睇病、做手術就更加講唔通

仲有點解當初買東江水？
唔係因為乾旱令香港制水，係因為人口多咗好多
咁啲人係邊度嚟呢？

唔講以為有法例限死你一定要買東江水

下面個段仲笑撚死我，講到班醫生你有份培訓咁，淨係計去香港做個手術，澳門人都比多錢過你納足咁多年稅啦，非本人對香港經濟貢獻大過你，係咪應該自我檢討下

點解要嚟香港睇病？
唔係好有錢咩？
有錢派冇錢搞醫療都幾好笑

咁唔鐘意香港
唔好嚟香港睇病，買嘢，搭飛機，讀書
全面抵制香港貨，港產片，港元
賭場酒店管理層唔要香港人做
唔好請香港人睇住盤數，設計畫草圖

香港人去澳門，比$100要$10000服務，寒酸都仆街，仲要鬧返澳門人好要找葡紙

澳門人去香港，大大舊水比落去，同一樣嘢比得仲多過local一兩倍，就比人話搶資源

大陸人落嚟香港買嘢豪爽到仆街，諗都唔洗諗，我真係見過比多幾千當tips比間店d sales。香港人就諗呢諗路又要求多多，10蚊8蚊都嘈餐死，開飯差個10蚊咩屌

反想下你班香港人對香港有乜柒貢獻，淨係得把口去支持香港，特別班老綜公屋撚，唔死都冇撚用。

你地班人D雙重標準睇撚到我眼都凸埋

即係咁，支那人大大聲衝閘，搶私院床位，搶奶粉，搶疫苗
然後一句“老子有的是錢”
就代表可以咁做？
好似支那搶購歐美奶粉，然後用錢撻人
俾到錢，就可以任用另一個地方資源
我恐怕閣下唔明搶資源定義

去旅行=資其他國家資源

人地比double 甚麼 triple咁點解唔做佢生意係要做你生意，貪你夠窮？

重有搶同搶購係兩回事，一個犯法一個唔犯法

比錢買係搶嘅話，咁你都日日都同支那人一樣搶緊嘢。

講粗口都唔犯法架
屌你老母

邏輯混亂到咁，就唔好係到撐
但你唔好忘記，你都同支那人一樣，日日搶緊嘢
仲要係比雞碎咁多搶，仲低賤過支那人，起碼人地比大大舊錢去搶。